港男澳門任補習導師 涉性侵5名男生被捕 涉事補習社停運

一名在澳門補習社任職補習導師的香港男子，涉嫌於2016年起性侵5名介乎14至15歲的男學生，被司警拘捕。

澳港視報道，被捕男子35歲，為香港居民，持外僱身分證，涉嫌強姦、性脅迫及對兒童之性侵犯等罪名。司警周日（18日）接報，指一名受害人被疑犯得悉他隱瞞父母談戀愛後，疑犯以此脅迫，上月6日至本月10日期間，先後6次在補習社營業前，強逼受害人為他口交。

司警進一步調查後，發現疑犯曾對另外4名男學生進行性侵犯。疑犯以不同理由，如受害人考試不及格和上課不專心等，威逼4名被害人為他口交、在他面前手淫及替他手淫。

司警將事件通報教青局跟進，教青局公布，涉嫌導師性侵學童的補習社是專才教學輔助中心，下令停止運作。教育廳廳長江毅對事件表示憤怒和遺憾，將對涉事補習社導師展開行政調查，若發現有嚴重過失，即使刑事罪名不成立，亦會影響繼續登記執業。